近排聽得最多既廣東話污染詞：顯卡 伺服器 界女 打書釘 港孩

唔該唔好再用核凸詞

唔係話下下正字，但守護自己語言ok?

推！

元氣

除咗顯卡 其他

打書釘？

應該點叫？

樓主00後

點會講伺服器

不嬲叫server 溝女

下次不如google 下先開po

唔用伺服器 server 中文點叫
介女香港一直都有
大陸好似叫“泡妞”(好耐之前)或者撩妹

𠝹女都唔得

唔係𠝹咩？

十幾年前online game 已經用緊 伺服器

咩咩妹真係好青春

香港人用𠝹女呢個term既時候樓主出世未

呢個真

打書釘

六 , 七十年代已經講緊

界女

二千年未夠就開始講 , 尤其係夜場

港孩

興起時間同港女一樣 , 近年先有

你唔鍾意既用港童都得

Show Blocked User - 咩咩妹(入院)

打書釘都唔得？

樓主遲出世唔怪你

界女果時好興RAVE PARTY夜場果陣成日有人講 係而家先少左人講

古天樂以前都有套叫乜乜界女王啦

港孩係屈賤婦講明，戒咗佢無妨

六七十年代果班講打的，本質根本一樣

原意好似係指條女同人跳緊舞
有仔夾硬喺中間'𠝹'入去yo條女

不嬲唔會用中文講

香港回歸超過廿年
十幾年前一早蝗化了

伺服器有乜問題呀on9
鄰國叫服務器呀

又同波台d on9理論

無蒲過咩你

123樓年代班友過關黎fing傳落黎架

十年前讀中學已經聽𠝹女呢個terms

打書釘又係,細細個成日俾老母話去三聯打書釘

咁係咪顯示卡都唔講得
一定要叫display card

你而家咪用緊中文啦柒頭皮

服務器係新term

以前叫開總機

失憶𠝹女王

𠝹女都唔識真係好年輕，
追女仔>溝女>𠝹女
形容緊係識女仔既速度，𠝹快過溝，溝快過追，
唔知點解依家d 人又番番去講溝女

不嬲廣東話有d寧願講英文

Ok唔講講可以？

唔需要夾硬借個字返黎

你上過去上面未，93-94年richy已經講開，之後班友落黎香港先傳起

除左顯卡以外其他都無問題,

其他詞都係香港自己演變出黎而唔係學支那。

返支那做雞啦
打書釘都係蝗語

你老母咪上果代偷渡落黎生你囉

0.5嚟

上個禮拜睇皆大歡喜已經有女呢個term

有幾夾硬？
你不如話電腦電線呢啲字都係夾硬
算
腳波撚弱智唔係第一日既事

咁打書釘呢

一堆五毛，工作人員回應既垃圾轉移視線post

分清楚先,香港人口講通常用英文,但伺服器寫係無問題。

樓主新打手任務:
玩偽考古收窄廣東話範圍
既然正面反用廣東話唔得
咪走另一個極端膠化件事

遲吓用分身講，保護廣東話嘛
係咪伺服器/可以/𠝹女⋯⋯⋯都唔講先？

唔係以為自己未聽過既就係蝗語啦

咁你傾計照計唔會出口書面語掛

打書釘根本就係以前游水落黎果班既語言

同感

不嬲都打書釘
1x 年前 劉細良喺商台個節目己經叫打書釘

on9到呢

我屌人用顯卡連屌成個月既人都覺得你on9

ser你老母個ver

唔叫顯卡叫乜？

界女係深圳講先

咁嗰班人講既係咪廣東話先？
香港文化有幾多唔係游水果班帶落黎？
你都係想考古考到9成日常語言唔係'廣東話'啫

顯示卡！

屌你老味咁打書釘應該點講

咁果班人講打的又唔得

講就vga card > display card
寫就顯示卡

支那both講同寫都係顯卡

認真教你

打書釘正寫係打書飣，飣個意思自己查字典

釘係借左「釘子戶」個意思

連個正寫唔識自己錯開就話岩

打的 係來自廣州,其實個的字係香港既,但個打字係來自支那。

又或者，游水落黎果班真係讀書少再傳比連登00後先傳到由打書飣變打書釘

遊水落黎果班個年代打的根本係好普遍，你唔用就跟地區，打書釘呢d你用就話考古

任你搬

似乎樓主真係廣東人
不過廣東人又無理由抗拒伺服器

關游水班人咩野事

伺服器字面岩的，但真係唔會講出口

你有無聽過人講廣東話：個伺服器連接唔到呀！

咁樣講呀？

樓主連尹光都冇聽過？
界女都唔識

會不會深圳都係講廣東話？

游水落黎班人語言文化好闊，客家潮周福建廣東話咁溝出黎

當時有打的，有打書「釘」，飛仔叫「聊」仔

呢架廣東話變左00後話

伺服器係污染詞咁港服、台服、美服又係點嚟？

細細個聽尹光少理阿爸有句
“我熱愛體育 點樣𠝹女我最熟...”

樓豬太膠 忍唔住負皮左

手機呢？ 以前香叫手提 後黎跟晒大陸叫手機但好似無人發覺。
語詞約定俗成方便溝通既啫

10後

口語係講台ser，港ser

樓豬好靚

屌你垃圾樓主扮老屎忽

果個年代咪深圳最興囉，尹光d歌賣去上面fing架白痴仔

乜都約定俗成就守唔住了

打的關遊水落黎班人撚事

香港傳左的士去廣州,之後類似香港人在廣州呢d劇集再將打的傳返落香港。

on9 伺服器 界女 打書釘 港孩 都話有問題

你口唔講伺服器, 寫中文都係寫伺服器, 點污染法
界女 打書釘 更加一路有用
反蝗語唔係問題, 但依家太多連登仔將自己少聽/未聽過就當蝗語

不如講英文算啦 如果你識既話

上面講左個「釘」字問題啦

廣東話不嬲口講>手寫

你會口講伺服器？

𠝹女都要解釋 邊個先係蝗

界女0幾年係深圳人人講，香港先岩岩傳到黎

口唔會講伺服器, 但你話伺服器係廣東話污染詞都係錯

上面講左，rave party界用詞，上面傳落黎香港先架白痴仔

你無撚野下?

條友似假膠

想講香港人都係5/60年代由支那落黎,
再將所有詞老屈做蝗詞。:o)

我係指污染口講講東話

你污染得最勁

行開啦死五毛扮香港人

指出返比你班新生兒聽界女係邊度黎，飣同釘

當我假膠

之前有個post話香港人跟大陸講媽子，其實好多年前香港都講媽子，香港人講廣洲腔講得好好，後黎愈黎愈多賴音又混啲台灣日本詞彙。依家後生既又覺得講老媽子係語音文化入侵，又追究落去，係香港自己先放棄自己本土語言先。
咁點分對錯？所以我話係約定俗成，香港人有本事既應該將自己啲賴音別字傳番比大陸

你當年未夠秤上去見識就shut up啦

樓主五毛

咁祝你隻畜生入院打橫出嚟

睇來源邊度

唔好下下借人地既已有字

女由尹光年代已經有㗎啦喎

𠝹同溝兩樣野黎
係咪兩樣都冇試過

死五毛狗食屎啦，扮咩捍衛廣東話
你話唔講得我就要跟你?

除左「顯卡」，其他根本無問題

港孩係學人夾硬縮出黎

壁虎

屌你，呢啲term講咗10年都嚟緊 樓主邊到鄉下？定新移民

同你班無親見見證界女呢個字點黎既生蕃講真係晒gas

原來一個字傳入黎10年就變廣東話

你雞黎架 唔好搞咁多啦

算吧啦，樓豬
縮返入你呀媽個閪到啦

原來係佢

港女同港孩差唔多時間,最常同係高登

點解要將咩詞都縮做2個字？

樓主00後定啱啱落嚟香港扮識廣東話

唔通係普通話？ 訓撚醒未

你係圍村人？

呢d咪rave友傳落黎囉

唔叫伺服器唔通叫服務器?
唔叫樓主唔通叫PO主?

幾時有縮
長寫係咩野?

難分真與假

戇鳩
香港用開伺服器
蝗語用開服務器

香港細佬又得

打書釘，打戲釘等等係舊式廣東話用訶

未打過機?
不嬲都有講官服 私服
唔通叫官ser 私ser

關家姐咩野事?

細佬

港女，港孩呢喲詞語除左字面既意思
仲有引伸出另一個意思，唔係亂咁縮
請問長寫係咩？

係打書飣打戲飣

但會join大戲呢d活動既香港人係受咩文化影響呢

肯定係假

細路typo

香港就係俾樓主你啲咁嘅人搞柒

收皮啦五毛

會員蛋牛麵係隱性五毛對廣東話守護散播悲觀主義叫人唔好生仔

尹光有首歌都係用界女呢個詞 佢夠廣東啦掛

未打過機？兩個都有人叫
一個意思唔會只得一個詞彙

我自己生左兩個點叫人唔生?

樓豬開個咁既post真係有咩居心

我熱愛體育 點𠝹女我最熟

香港孩童

XX詞係蝗語先咁用

條友唔夠講，開始穿鑿附會
亂咁話人五毛人地就會信?

自己google下尹光邊度出世，點黎香港

打書釘 如果講係書局睇免費書
就細細個都聽呢個term

形容物件既話 就蝗語

打書釘 𠝹女 咁撚地道既廣東話都唔識就知樓主dse都未考

一句到尾, 而家班97後學人定義用詞, 其實個撚個字都唔識多個又要反人, 唔岩聽就去反, 靠你地去保護廣東話? 不如用下點用腦先啦, 呢D任務未到你地呢種程度要出力

睇下有幾多小朋友嬲豬負皮唔應

呢d好耐以前都講過啦 樓主係00後？

樓主到底幾歲??

覺唔覺溝唔到女班毒男普遍都仲係迷綠茶婊

綠茶婊是中國大陸網絡流行語，泛指外貌清純脫俗，實質生活糜爛，思想拜金，裝出楚楚可憐，但善於心計，靠出賣肉體上位的妙齡女子。

原來佢自己先係五毛
笑撚到呢

雖然咩咩妹你咁撚on9
但有閪 所以我唔會block你
你繼續on9喇

打書釘依個terms 好耐架啦喎

用錯左個字就五毛咩

你地用錯晒我都係話污染喳

亂扣帽子

樓主係咪未聽過黃伊汶首戒男

樓主製造守護廣東話都係假膠既印象, 根本係五毛

波台啲垃圾假膠 大家唔使咁認真

伺服器同顯卡有乜春問題

利申：叫開ser 同顯卡

呢個可以並存

官方會寫伺服器
彼此之間傾偈會問"你玩開邊個server"，而唔係伺服器

中國式server譯作"服務器", not伺服器

顯你老母卡

顯你老豆咩

仲有叫開顯

口語server,寫伺服器一d問題都無

收皮啦五毛

會員蛋牛麵係隱性五毛對廣東話守護散播悲觀主義叫人唔好生仔

唔知係邊個打出嚟？

高登o個個就真係5毛啦

屌，你search下尹光首《少你阿爸》歌詞咪有界女囉

點解server 平時簡稱

個ser 又得

顯示卡簡稱顯卡又唔得

睇你班垃圾都係駁唔到

死死氣留個負皮

廣東話都係口語之一

我就係講污染口語

乜乜服乜乜服

大陸叫服務器呀
香港一直叫伺服器㗎

屌
俾樓主執咗兩舊水

大家起底睇樓主個碧咸PO

平
反
六
四

我係做產品推廣

仲有呢個acc駛乜做打手，白痴

比佢賺錢都無辦法
如果佢講完大家唔駁斥，會有好多人跟左佢果套
比佢掌握左話語權就大鑊了

仲衰
做免費打手仲衰過做免費g

重未返月球丫?
上次未叫左你返lo。

習慣呢樣野係約定俗成,
係分真香港人同支那新移民既最好方法

白痴 今日day off打條毛咩

柒左就收皮啦，仲係度駁

廣東話Server 唔叫伺服器叫乜尻？

講完=冇講

你鍾意既就約定俗成

唔鍾意就蝗語

樓主2000後
end of story

屌你,幾歲?

呢家
的哥

又轉移話題 諗住屌人小學雞 新移民

即係駁唔到

Exactly

終於露出馬腳,
樓主支持顯卡

打書釘唔係因為以前嘅書同而家唔同
封面同內頁係分開所以買完書要釘好本書
即係打書釘
後來先用嚟形容啲人齋睇唔買

駁唔到

屌 樓豬新香港人黎架？
未回歸都用緊啦呢d terms

𠝹女係上面rave party講開

初頭係形容條女好「𠝹」，用索k既攻鼻黎形容，香港就用「索」

之後兩邊蒲既人帶班左呢個字落黎，先有「𠝹女」

班友早聽過，不知來源就話廣東話

打書釘你知唔知點解

手機

白痴仔呢個就係最無文化既傳法

係打書飣

講下個字來源

又條呢條臭雞喺度搏比人屌

求救🙏🏻
對波生濕疹點算.........

樓主醫下你啲椰菜花先啦
唔好污染連登

伺服器向來都係咁講。
大陸叫服務器

打書釘霑叔年代都用緊喎
細路仔唔識？

咩咩妹係唔係映灣園呀請你食tea

你肯定霑叔係講 打書「釘」？垃圾

雞嚟架

屌 真心左

我熱愛睇肉，點樣界女我最熟

做乜鳩？

樓主00後？

睇見樓豬死雞撐飯蓋個樣
柒到唔敢睇

你早聽過就納入廣東話

"我熱愛睇肉 點樣界女我最熟"
十幾年前一街都講緊呢個term
同"𤓓臭"一樣, 只係而家無人再講, 唔代表佢唔係港式廣東話

一街都講小三，所以小三又係？

𠝹女𠝹仔都唔啱呀
唔啱嘅話 咁點解古天樂有套戲叫 失憶𠝹女王呀
利申：依套戲2003年上 2003年前已經有嘅字 咁算唔算正字？

波台公廁開嘅假膠post都有人認真覆

講乜都唔撚俾

開始有人想膠化反蝗語呢一件事

真係未聽過普通話有𠝹女呢個term

係咪啫係溝埋英文咁講就係最純正無污染？

解釋吓點解得香港叫𠝹女

X2

𠝹女同溝女係兩樣野

入院係入咗精神病院

我可能係垃圾，不過你就肯肯定係囉

重覆

𠝹女係上面rave party講開

初頭係形容條女好「𠝹」，用索k既攻鼻黎形容，香港就用「索」

之後兩邊蒲既人帶班左呢個字落黎，先有「𠝹女」

班友早聽過，不知來源就話廣東話

垃圾白痴ref

自己去語言文化會個網睇啦

樓豬為反而反
正戇鳩

樓主正傻閪

其實廣東話大多數都係約定俗成架啦， 就係因為每個地方既上一代流傳落的用字都唔係咁一樣， 所以香港既廣東話會俾其他eg廣州話 有啲唔同

十年後會講小三 正妹

乜撚野語言文化會
你講呢個？

我真係無聽過香港人用廣東話講 正妹 多數係講靚女 /個女仔好索/好正
唔通你平時係咁講？

好撚無聊

睇返Ben Sir學堂第一集啦，有講𠝹女
YouTube無咗段片，睇呢個，07:25講𠝹女

討論區廢up同維基都信

痴撚線

不如睇下少理阿爸個mv d歌詞
再睇下首歌幾多年前

喂 覆下依個啦 人地有哂ref喇 又唔睇下
𠝹女啱定唔啱呀

尹光首少理阿爸
已經用緊𠝹女....
樓主幾歲？

佢撚會覆咩，見到勢色唔對，已經開左個新post轉移視線

有錢就𠝹天鵝肉 無錢就𠝹豬腩肉

上面講左係深圳夜場帶落黎

仲早過尹光首歌

教你四個字
屌你老母

你老母就0幾年

橋枉過正 講完

你知鬼「飣/釘」背後個意思咩本身 仲唔多謝我教你

女都係污染詞?,有冇聽過少你啊爸啊?

#202

封面同內頁係分開所以買完書要釘好本書
即係打書釘
後來先用嚟形容啲人齋睇唔買

露底

先無理抬到個底線鬼死咁高

跟住就將入侵香港嘅蝗語講成根據你哋邏輯可以用

我唔贊成人用打的

佢態度囂張噉上咗佢部𠝹女嘅戰車，佢沿途不停回望肯定心中有鬼

樓豬未夠18?

Po主開左新post
大家入去繼續討論

識唔識分廣東話同英文?

與伺服器連接中斷

碧咸既罰球真係好大可觀性

LIHKG @ Android

好戇鳩 樓豬都係入返院啦

認真問，好似你咁講，93-94年左右既大陸用語點傳嚟香港？你又點樣肯定呢個字唔係香港傳上去？

另外果個年代唔係興fing頭丸？好似2000年後先興索k?

其實你知唔知王亭之先生係邊位....

連登仔成日吹奏嘅諸葛武候乩文就係佢批注....
連佢都話可以用打書釘，即係呢個詞上世紀五六十年代已經通解齋睇唔買書

我同你研究香港廣東話，唔係研究古漢語
一個通行咗幾十年嘅詞又點核突法？

On9

睇住佢由9x年條女好𠝹>𠝹女>再傳落黎香港

K fing頭 糖呢d不嬲都有

幾歲？

坑你老母

高反都冇

同你認真傾

分果個字應該用佢來源，唔係幾時黎，出自變個把口

打書飣/釘根本就係偷渡落黎果班友既口語，唔係早踩入黎就岩

如果乜都俗定，10年後顯卡 小三 就會common到手提咁

我地叫顯卡果陣你都未出世

樓主

要考古既係咪得返圍頭佬果班最有資格
好多人都係之後先黎香港

顯你老母卡,
我由80286開始玩開,唔知你係支那講顯卡既時候我出世未?

正常child 登會員質素

蝦腸都咁多認真

元氣蝦腸

咩咩妹開膠post 想人地唔記得你比人起底？

咁你抖下先啦屌

如果樓主係真心想探索本土語言
你可以在本土語言學會個網睇下
或者親身去圍村揾原居民研究下
而家好明顯成個post都係為駁而駁
又唔提出咩論據去支持
口同鼻拗毫無意義

我怕咩 成大半個月照出街照搭車生活無影響

Server (伺服器)，大陸叫服務器

再抬高低線先

其實本身冇「香港話」依個概念，所有語言都係50年代上面啲人走黎個陣講，以前廣東話比人覺得係低人一等，好粗俗。

所以，所有廣東話都係蝗語

同伺服器個度，樓主個理據已經由

「伺服器係蝗語」變左做「有英文唔講講中文 」

有server哩個字出現, 廿幾年前台灣電腦書已經用伺服器啦!
總機..總你老母機..電話系統先會用總機呀!
你文盲其實冇人怪你, 不過唔好走出嚟柒啦.

用台灣電腦書support廣東話

G

服務器係蝗語..

就好似台灣叫
硬碟
顯示卡
記憶體

大陸叫
硬盤
顯卡
內存

樓豬應該連yo女都未聽過

我記得你當初唔認係你架

又唔係全部97後都係咁嘅

借問聲咁server中文應該點講

屌, 刷存在感的00後

咩咩雞

冇中文架，中文就係蝗語呀屌你老母

應該係咁

赤化香港語言代表

樓豬 — 將香港本土詞彙講成源自支那語

JR — 將蝗語扭曲成香港人一向講開

一班唔知底細嘅後生仔女，睇路

十幾廿年前開始黃金賣中文電腦書都係台灣出.
香港人睇中文電腦書咪會講伺服器囉.
只係香港人平時多數講英文用server表達伺服器.

台灣人出中文書用詞都係用國語拼音.
server 伺服器
copy 拷貝

睇哩D中文書係睇撚死人㗎.
你試下中文windows 打"拷"字...關聯字都會有個"貝"字

其實冇撚人會用台灣書support廣東話, 係廣東話唔撚可以當文章咁寫呀!
就算香港人出書都會用返伺服器...近年改為服務器都唔奇...因為蝗人入侵!

界女商人

Server係英文，口語講Server仲叫唔叫廣東話？

利申，非蝗

應該計九七前

你做乜撚呀

樓豬幾大？00後？
溝女係00年後先咁叫 ，
有冇聽過尹光首少理阿爸 同lmf d歌？

係要衝出黎

除左顯卡，其他
界女係乜撚嘢

⋯你咁樣講咪prove左係made in hong long lo dllm 完啦

溝女00後

樓豬係新移民

到底要有幾on9既人先以為呢幾個字係蝗語 香港好撚耐之前就用緊啦

00後未聽過又要扮大人

DS, QS,IW,IM,SW,

伺服器 界女 打書釘

失敗，redo la !

除左顯卡，其他係樓主呀爺個時代已經用緊啦

你老母打書釘都話唔正宗

除咗港孩，其他都由細聽大喎
利申 港英時期香港出世紙

你地00後收皮啦 好嗎

又係呢招0.5扮極端

伺服器 界女 打書釘90年代既人成日講
港孩就台灣人係ONLINE GAME興盛果時已經講緊
有咩問題？

其實以前叫開display card
但又好多人唔滿意中英並用....

咁講法香港本身都唔係講廣東話
要廣東話喺香港穩佔主導地位，就一定要靈活，要後生嘅繼續講

𠝹女你都唔識
快d去youtube search尹光既少理呀爸聽下啦

伺服器 2000年代online勁hit果段時期已經用緊啦，唔信就去search下香港第一隻勁紅既online game天堂睇下d用字

顯卡，香港有電腦咁耐就講左顯卡咁耐。你on9

小學雞樓主知唔知假借字同別字既分別？

𠝹女呢個香港到冇得再香港既本土字都變左蝗語

仲有，唔係所有野日常生活唔常講=蝗語，本身server叫伺服器，你叫server係你既事，唔通我平時講開keyboard，鍵盤又變做蝗語？

唔通講服務器

以樓主邏輯所有中文都係蝗語，本身大陸人都講開中文

佢根本係想膠化反蝗既人

廣東話唔係伺服器可以點講

你柒左就捐番去老母個閪度啦

咁麻煩你定義下廣東話

係都你定義蝗語先啦大佬

其實好多人都會口講伺服器

波台公廁

就黎煲電話粥
都因為太耐冇人講
比D 細蚊仔以為係大陸字

有冇聽過尹光

咁ok以後一齊坑嗲

我熱愛體育 點樣界女我最熟

00後連打書釘係乜都唔知，以為係釘書機釘書

唔好咁啦樓主，愈拗愈柒